[唔係比喻]香港正式進入納粹年代:論反蒙面法與國會縱火案及蓋世太保

今次反蒙面法，係香港正式步上納粹式專政獨裁政權既開始，亦即德國建立納粹黨一黨專政獨裁政權既開始，今次已經唔係比喻咁簡單，大家有d睇少今次既反蒙面法。少少長，但希望大家花時間睇睇。
兩者相同之處
先簡單講一下國會縱火案，1933年德國國會大樓火警，總理希特拉和戈林很快到達現場並宣稱縱火案係對手做，希特拉隨即宣佈全國進入緊急狀態，要求總統簽《國會縱火法令》，取消大部分魏瑪憲法賦予總統的權利，之後再通過威瑪共和國憲法規定的《授權法》(正式名稱是「解決人民和國家痛苦的法例」)，授權法規定總理希特拉可以不通過議會自行制訂規章以代替法律。亦即類似香港今次既緊急法，既係基於緊急情況下直接宣佈法例。
另外今次既反蒙面法亦同蓋世太保(納粹德國時期的秘密警察)極似，蓋世太保秘密警察有「預防性逮捕權」，而今次反蒙面法對警方最大優勢，係可以係街上直接查戴口罩既人，而過往雖然都好多濫權警暴，但依家係合法地咁做。
後續
我想講既更多係後續，其兩者影響有兩個主要方面:
1.議會死亡
1933年3月5日國會縱火案後幾日，納粹黨沒有能達到2/3不足以修憲。最終取消德國共產黨的席位，且對缺失席位並不重新選舉；同時對德國社會民主黨成員進行恐嚇和人身威脅，最終社會民主黨人26人棄權，仍有94人反對；由此終於獲得議會需要的三分之二多數贊同通過《授權法》。
比較值得關注既係黎緊香港既選舉。
2.冇需法律拉人+屠殺開始
在納粹德國時期，成千上萬的共產黨人、左派人士、異議人士、反抗軍及猶太人等都未經法律程序被蓋世太保投入集中營，其中大多數遭到拷問、虐待，以至於處決。
依個並非比喻，睇返過往我既po既話我一直都係留意國際戰線，但依家正正係中空期(美國法案仲要時間，英國要脫完勾先理法案，國際戰線未有足夠理由理會香港)。大家好可能要做定心理準備，因為解放軍唔出香港警察一樣做到蓋世太保既事，我只寄望大家小心為上。
What we can do?
對付納粹，絕非單靠本地抗爭就可以解決。
我地除左要開始加強國際戰線(即唔少巴絲做緊既具法律性既野同過往一直做得唔足既國際文宣路線)，而且要快，因為時間唔多了。
另外我地仲要擴大杯葛範圍直接針對同高官有所有關連既公司直接打擊個人收入，正如點解人權法案d香港高官咁驚。
大家要記住，依家對面既係法西斯加共產政權既混合物，懇請大家小心同做定心理準備。

係，但後續恐怕會更恐怖，所以各位小心為上

同意

下一步就係將拉到既人無限期拘留

就話示威停先會放出黎上庭

嚇到冇人敢示威

呢一步，我覺得冇幾耐就會到

如果係咁還好，最恐懼既係會被失蹤同唔上庭直接由架空法律程序，正如當年蓋世太保一樣。依家透明度日漸下降同引左緊急法，恐怕會步納粹黨既後塵，而且無須解放軍出動香港人已經會出事

push

Push